警：市民買雞蛋若非偏向性使用不會列為攻擊性武器

浸大學生會會長方仲賢因被搜出藏有10支激光電筒，昨晚（6日）遭警方以藏有攻擊性武器拘捕，方仲賢當時報稱有關電筒為「觀星筆」。

警方今午（7日）舉行記者會交代詳情及示範使用檢獲的「雷射槍」，有記者質疑警方公開示範會否影響法庭審訊，警方強調法庭審訊時需專家的口供及相關數據，另外若市民不是單一性及偏向性地使用該樣物件，警方不會魯莽地認為該物件是攻擊性武器。

有記者質疑，警方公開示範檢獲的雷射槍會否影響日後法庭審訊，有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華指出，警方在衡量公眾知情權後決定於記者會上作出示範，不認為是煽動公眾情緒，強調法庭審訊時需專家的口供及相關數據。

他亦指出，由於檢獲的雷射槍沒有使用說明、無列明火數及展示警告標語，涉嫌干犯《商品說明條例》，已轉介案件予海關跟進。

對於市民或會擔心若買雞蛋被警員截查，會否被當作藏有攻擊性武器，李桂華表示，示威者用雷射槍直接照射警員，很多警員因而受傷，用來拍攝示威情況的錄影機的感光功能亦損壞，加上有網民於網上討論區寫道會用雷射槍照射警員，另方仲賢昨夜被截查時試圖逃走，所以懷疑他購買雷射槍是作攻擊之用。他指出，若市民不是單一性及偏向性地使用該樣物件，警方不會魯莽地認為該物件是攻擊性武器。

被問及警方於近期示威活動中使用強光照射記者，是否亦為攻擊性武器。警察公共關係科總警司謝振中表示，警員於晚上上班時有需要用電筒，承認有機會照射到記者，若有記者懷疑被警員刻意長時間照射及照向鏡頭，可向投訴警察課投訴，並指出若有警員刻意這樣做是不需要及不應該。

昨夜示威者包圍深水埗警署抗議方仲賢被捕，警方在警署內舉黑旗，警署外的示威者未必能清楚看到，亦被質疑於舉旗後在短短10秒內就施放催淚彈。

警察公共關係科高級警司（媒體聯絡及傳訊）江永祥指出，當時有暴力示威者向警署內擲玻璃樽等，為安全考慮，警員因而盡能力於警署內舉旗，又指若當時情況很危急，於短時間內施放催淚彈是「無可厚非」。

危你老母急咩
毛姨姨係出面扑緊咪
又冇人搞你

咩叫偏向性

不如起左全香港既磚頭收埋喺警署
咁咪唔驚暴徒作非法用途

翻譯：後生仔買雞蛋係攻擊性，師奶買就無問題

用來拍攝示威情況的錄影機的感光功能亦損壞

大家識做～

呢句說話可以套落無限種類既物品

點都兜唔撚到架啦 屌你老母

咁點證明會長會有偏向性使用

屌你老母警賊

咁講 放大鏡夠點得著火 又係武器？

痴Q咗線 擺明老屈 所作所為同土共冇分別

用來拍攝示威情況的錄影機的感光功能亦損壞

人地照你就要坐監 你照人就叫人去投訴科 屌你老母個投訴科有乜用處 衰啲講句證明到你有心照射人對眼都冇後果 對普通人有乜公平可言

咪係 用都未用
雞蛋都係啦 我一日唔用 又點解
樣偏向性使用

幾隻狗都著黑衫啦

咩term嚟

咁on9都講得出口到底幾低能

唔洗證明，後生係原罪
後生唔俾買雞蛋食

人哋買鐳射槍都未用都已經拉咗啦，最近嘅示威都出現過雞蛋，未用點可以判斷到偏向性使用

請所有黃絲絲奶買大量雞蛋運比手足

食屎啦死黑狗

痴撚線

龍門任你擺

示威者用雷射槍直接照射警員，很多警員因而受傷，用來拍攝示威情況的錄影機的感光功能亦損壞

原來laser咁有用 咁我就放心喇
之前仲擔心射黎射去佢地都好似無咩大反應咁